\section{Problema 8}
\begin{enumerate}
    \item a. Encuentre el coeficiente de $x^4$ en la expansión $(1+3x)^6.$
    \begin{solution}
    Usando el teorema binomial:  
    \begin{align*}
        (1+3x)^6 &= \sum_{j=0}^6\binom{6}{j}(3x)^{6-j}(1)^j
        \intertext{Como nos piden el coeficiente de $x^4$, entonces proponemos que $j=2$, es decir:}
        &= \binom{6}{2}(3x)^{6-2}(1)^2\\
        &= \binom{6}{2}(3^4)x^{4}\\
        &= 1215x^4.
    \end{align*}
    \end{solution}
    \item b. Encuentre el coeficiente de $x^2$ en la expansión $(1-4x)^5.$
    \begin{solution}
    Usando el teorema binomial:  
    \begin{align*}
        (1+(-4x))^5 &= \sum_{j=0}^5\binom{5}{j}(-4x)^{5-j}(1)^j
        \intertext{Como nos piden el coeficiente de $x^2$, entonces proponemos que $j=3$, es decir:}
        &= \binom{5}{3}(-4x)^{5-3}(1)^3\\
        &= \binom{5}{3}(-4)^2x^{2}\\
        &= 160x^2
    \end{align*}
    \end{solution}
    \item c. Encuentre el coeficiente de $x^3$ en la expansión $(1+3x)^6(1-4x)^5.$
    \begin{solution}
    Usando el teorema binomial:  
    \begin{align*}
        (1+3x)^6(1+(-4x))^5 &=\sum_{j=0}^6\binom{6}{j}(3x)^{6-j}(1)^j\cdot \sum_{j=0}^5\binom{5}{j}(-4x)^{5-j}(1)^j
        \intertext{Como nos piden el coeficiente de $x^3$, entonces proponemos que $j=4$, es decir:}
        &=\binom{6}{4}(3x)^{6-4}\cdot \binom{5}{4}(-4x)^{5-4} \\
        &= \binom{6}{4}(3x)^{2}\cdot \binom{5}{4}(-4x)^{1}\\
        &=  \binom{6}{4}\cdot \binom{5}{4} 9\cdot (-4) x^3\\
        &=-2700x^3
    \end{align*}
    \end{solution}
\end{enumerate}
